\documentclass{article}

\usepackage[a4paper, total={6in, 8in}, footskip=2in, top=1in]{geometry}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{titling}
\usepackage{tabu}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}

\pagestyle{fancy}

\renewcommand*\contentsname{Inhoudsopgave}
\renewcommand{\listfigurename}{Lijst van figuren}
\renewcommand{\listtablename}{Lijst van tabellen} 
\renewcommand{\figurename}{Figuur}

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	{\scshape\Huge Smart Parking \par}
	{\scshape\Large Plan van Aanpak\par}
	\vspace{2cm}

	\begin{figure}[ht]
  \centering
  \
    \includegraphics[width=1\textwidth]{C:/Users/kevin/Documents/smart-parking/Documenten/PvA/afbeeldingen/parking.png}
\end{figure}

\vspace{2cm}

% Bottom of the page
	\begin{table}[ht]
\begin{tabular}{ll}
Projectleden:       & Alex Bijslma       \\
                    & Hassan Al Kafagy   \\
                    & Joost van Dijk     \\
                    & Kevin Schmidt      \\
Begeleider:         & Dhr. John Roeloffs \\
Datum van uitgifte: & \today\par        
\end{tabular}
\end{table}
\end{titlepage}

\lhead{PvA Smart Parking}
\rhead{Hogeschool Rotterdam}
\lfoot{Versie 0.3}
\cfoot{}
\rfoot{Pagina \thepage\ van \pageref{LastPage}}

\tableofcontents
\section*{Versiehistorie}
\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{D21241} 
\textbf{Versie} & \textbf{Datum} & \textbf{Wijzingen}                                                                                                                                                                                       & \textbf{Auteur}                                                              \\ \hline
0.1             & 2/2/18         & Eerste opzet                                                                                                                                                                                             & Joost van Dijk                                                               \\ \hline
0.2             & 2/2/18         & Opdracht, activiteiten, projectgrenzen, risico’s                                                                                                                                                         & Joost van Dijk                                                               \\ \hline
0.3             & 4/2/18         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Lay-out aangepast naar template HRO \& \\ Achtergronden, Projectactiviteiten, Projectgrenzen, \\ Tussenresultaten, kwaliteit en projectorganisatie \\ aangepast.\end{tabular} & Kevin Schmidt                                                                \\ \hline
0.4             & 7/2/18         & Planning gemaakt en toegevoegd                                                                                                                                                                           & Alex Bijlsma                                                                 \\ \hline
0.5             & 7/2/18         & Kosten en baten toegevoegd                                                                                                                                                                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hassan Al Kafagy \& \\ Kevin Schmidt\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\break

\section{Achtergronden}
Voor het vak EEP61 worden alle studenten random ingedeeld in groepjes van 4 personen. Onze groep heeft het project Smart Parking gekregen. Dit project zal in samenwerking gaan met het bedrijf SensaMeka, wat onderdeel is van Aerea. Aerea is een aanbieder van connectiviteitsdien-sten voor het Internet of Things (IOT). In Nederlands exploiteert het bedrijf een netwerk op basis van SIGFOX-technologie, een Low Power Wide-Area Network (LPWAN) met een hoge capaciteit. Dit maakt het netwerk ideaal voor toepassingen zoals slimme meters, goederenregistratie en slimme sensoren in gebouwen en steden.

\section{Projectresultaat}
\subsection{Probleemstelling}
Een parkeerplek in de stad vinden kan een moeilijke opgave zijn. Vaak zijn er nog maar een mini-maal aantal parkeerplekken vrij, hierdoor kan het erg lang duren voordat er een vrije plek gevon-den is. 
\subsection{Doelstelling}
SensaMeka wilt de stad voorzien van een Smart Parking systeem, dankzij dit systeem zal het een stuk makkelijker worden om een parkeerplek te vinden. Een parkeersensor detecteert welke plekken er allemaal nog vrij zijn, vervolgens zal dit over het Sigfox netwerk verstuurd worden naar een server. De informatie over de parkeerplekken kan vervolgens door een gebruiker worden opgehaald en kan hierdoor gemakkelijk een parkeerplek vinden.

\clearpage

\section{Projectactiviteiten}
\subsection{Projectmanagement processen}
\textit{Plan van Aanpak:}\\
Het Plan van Aanpak is de voorbereiding op het project. Er wordt een fundering voor het project gezet waarin aspecten als probleemstelling, doelstelling, financiering, arbeid, planning en werkwijze uitgewerkt worden. Alle betrokken partijen dienen zich hieraan te verbinden. Het Plan van Aanpak en voornamelijk de planning, risico-inventarisatie en voortgangsbewaking geven ook structuur en overzicht aan het project, waardoor problemen die mogelijk op kunnen treden tijdig opgelost kunnen worden.
\paragraph{}
\textit{Planning:}\\
De planning is een levendig document dat gedurende het hele project continu wordt geactualiseerd en aangepast aan de nieuwe situatie. In de planning worden zowel gezamenlijke doelstellingen/taken als individuele taken per project lid verwerkt. Mogelijke programma’s/ tools waarmee de planning in de vorm van een schedule opgezet kan worden zijn MS project, Gantt Chart en Pert-master. Een handige methode om de benodigde tijd voor de verschillende projectactiviteiten te schatten is de Wide-Band-Delphi methode.
\paragraph{}
\textit{Geheimhouding:}\\
Tijdens dit project zullen alle documenten én gerealiseerde prodcuten uitsluitend bestemd zijn voor de begeleider vanuit school en de opdrachtgever. Er zullen tijdens dit project geen documenten, ontwerpen etc. naar derden gestuurd worden. 
\subsection{Engineering processen}
\textit{Programma van Eisen}\\
In de requirements fase wordt in overleg met de klant/opdrachtgever de eisen, waar het product aan moet voldoen, gespecificeerd en vastgesteld. De specificaties kunnen zowel functioneel als technisch zijn. Een requirement kan dus een bepaalde functie of specificatie/eigenschap bevatten. Eisen waar een requirement aan moet voldoen zijn:
\begin{itemize}
\item Noodzakelijk
\item Uitvoerbaar
\item Testbaar
\item Compleet
\item Beknopt
\end{itemize}
\paragraph{}
\textit{Onderzoeksrapporten:}\\
Voordat men begint aan de ontwerpfase, is het essentieel om een gedegen onderzoek uit te voeren. Het onderzoek dient een wetenschappelijke structuur te hebben, waarin onderdelen als doelstelling, probleemstelling, hoofdvraag, deelvragen, conclusie, aanbevelingen en literatuurlijst voorkomen. Deze informatie zal dan als basis dienen voor het te ontwerpen product.
\paragraph{}
\textit{Architectuur(blokschema)}\\
In het architectuurontwerp wordt een complex systeem opgesplitst in meerdere deelsystemen om het systeem vereenvoudigd per deelsysteem te kunnen ontwerpen. De deelsystemen dienen implementatieonafhankelijk te zijn, omdat het nog niet bekend is welke technieken, technologieën en componenten toegepast zullen worden. Het systeem wordt dan als een ‘black-box’ gezien en wordt weergegeven in een blokschema. De functies van deelsystemen en de interfaces daartussen moeten wel bekend zijn.

\textit{Detailontwerp \& Eindproduct}\\
In het detailontwerp worden de deelsystemen in detail uitgewerkt. Er volgt dus een getailleerd ontwerp voor de implementatie van het eindproduct. Het product moet dusdanig ontworpen en gedocumenteerd worden dat dit door derden gereproduceerd kan worden.
\begin{itemize}
\item Unit-test beschrijving
\item Integratie-test beschrijving
\item Acceptatie-test beschrijving
\item Testrapporten
\end{itemize}
Na de implementatie, dus het fysiek bouwen van het product, komt de testfase. Ook de testfase geschiedt in meerdere stappen. Elke fase van het ontwerptraject wordt apart getest. Eerst worden de deelsystemen (units) getest, die in het detailontwerp zijn uitgewerkt. Dit wordt de Unit Test ge-noemd. In de volgende stap wordt de Integration-Test uitgevoerd. Tijdens de Integration-Test worden de interfaces tussen de units getest. Dit heeft betrekking op het architectuurontwerp. De laatste stap is de Acceptance-Test. Hier wordt de werking van het totale product getest aan de hand van de eisen die in de requirement fase zijn.

\section{Projectgrenzen}
Het project zal gericht zijn op het ontwerpen en het realiseren van de eerder genoemde parkeer-sensor welke zich zullen bevinden op custom-made PCB’s. Voor het grootste deel van de tijd zullen keuzes worden gemaakt op het gebied van sensoren. De rest van de tijd zal gebruikt worden voor het ontwerpen en realiseren van de voeding van de parking sensor én de verbinding met het Sigfox netwerk. Het is mogelijk dat wanneer er tijd over is extra onderdelen worden toegevoegd aan de sensor aan de hand van de wensen van het bedrijf, ook voor deze onderdelen zal het ontwerpproces doorlopen worden.

\paragraph{}

Voor de gekozen processor zal code geschreven worden om ervoor te zorgen dat de aanwezige sensoren uitgelezen kunnen worden en de waardes hiervan over het Sigfox netwerk verzonden kunnen worden naar een server. Er zal geprogrammeerd worden in een nader te bepalen processor in de STM32-reeks. De IDE (integrated development environment) die gebruikt zal worden tijdens het project is Keil uvision, omdat deze ook binnen het bedrijf wordt gebruikt.

\paragraph{}

Tevens zal er een webapplicatie gemaakt moeten worden welke de werking van de gerealiseerde sensoren zal aantonen, dit heeft niet de hoogste prioriteit en zal daarom ook met behulp van het bedrijf gerealiseerd worden.

\clearpage

\section{Tussenresultaten}
Om ervoor te zorgen dat het proces van de verschillende ontwikkelde eindproducten goed gedocumenteerd is  zal er gebruikt gemaakt worden van het V-model. Volgens het V-model levert dit de volgende documenten op:
\begin{itemize}
\item Plan van Aanpak
\item Requirements document
\item Architectuur ontwerp
\item Detail ontwerp
\item Unittest document
\item Integratietest document
\item Acceptatietest document
\end{itemize}

Vanuit het bedrijf wordt verwacht dat de volgende producten opgeleverd worden tijdens dit project, namelijk:
\begin{itemize}
\item Specificatie document
\item Ontwerpdocument met daarin:
\begin{itemize}
\item Verantwoording van de gemaakt ontwerpkeuzes
\item Analyse van verschillende sensoren en meetprincipes
\item Schema's + gerber files
\item Analyse van energieverbruik met een levensduurschatting
\item Analyse van de kostprijs van het toekomstige eindeproduct
\item Aanbevelingen voor behuizingen van het eindproduct
\end{itemize}
\item 3 werkende prototypes in waterdichte behuizing
\item Eenvoudige webapplicatie waarmee de werking gedemonstreerd kan worden
\end{itemize}

\section{kwaliteit}
Om ervoor te zorgen dat de kwaliteit van de documenten, CAD-bestanden en te realiseren eindproducten wordt gewaarborgd zullen hiervoor de volgende dingen worden gedaan:
\begin{itemize}
\item Alle documenten zullen gemaakt worden aan de hand van de templates die te vinden zijn op de studentenschijf van de Hogeschool Rotterdam.
\item Alle documenten worden opgesteld aan de hand van het V-model.
\item Er zullen conventies worden afgesproken voor de verschillende draadkleuren die tijdens het realiseren van de eindproducten gebruikt zullen worden.
\end{itemize}
\clearpage

\section{Projectorganisatie}
\textbf{Bedrijf:}\\
\textit{SensaMeka}\\
Admiraliteitskade 88\\
3063EG\\
Rotterdam\\
\newline
\hspace*{2cm}\textbf{Bedrijfsbegeleider:}\\
\hspace*{2cm}Dhr. Peter Baan\\
\hspace*{2cm}email: peter@aerea.nl\\
\hspace*{2cm}tel: +31 6 3313 2679\\
\newline
\textbf{Studie:}\\
\textit{Hogeschool Rotterdam}\\
G.J. de Jonghweg 4-61\\
3015GG\\
Rotterdam\\
\newline
\hspace*{2cm}\textbf{Projectbegeleider:}\\
\hspace*{2cm}\textit{Dhr. John Roeloffs}\\
\hspace*{2cm}email:  j.w.roeloffs@hr.nl\\
\hspace*{2cm}tel: +31 10 794 5025\\
\newline
\textbf{Projectleden:}\\
\textit{Alex Bijlsma}\\
email: alexbijlsma@hotmail.com / 0898512@hr.nl\\
tel: +31 6 2414 4674\\
\textit{Hassan Al Kafagy}\\
email: hassanalkafagy@live.nl / 0904736@hr.nl\\
tel: +31 6 2328 6836\\
\textit{Joost van Dijk}\\
email: j.vandijk@quooker.nl / 0887507@hr.nl\\
tel: +31 6 4289 1060\\
\textit{Kevin Schmidt}\\
email: kevinschmidt1102@gmail.com / 0904836@hr.nl\\
tel: +31 6 4009 1972\\
\clearpage

\section{Planning}
In het onderstaande figuur is de planning te zien aan de hand van de deadlines die gegeven zijn door onze begeleiding op de studie.
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{My caption}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{D21241} 
Taak                                                                                                                                      & Begin datum & Eind datum \\ \hline
Plan van Aanpak                                                                                                                           & 29-1-18     & 2-2-18     \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Programma van Eisen, acceptatietestbeschrijving en\\ individuele planning competentieontwikkeling\end{tabular} & 5-2-18      & 16-2-18    \\ \hline
Eerste uitgewerkte versie onderzoeksrapport                                                                                               & 19-2-18     & 23-2-18    \\ \hline
Vakantie                                                                                                                                  & 26-2-18     & 2-3-18     \\ \hline
Eerste uitgewerkte versie architectuurontwerp en integratietestbeschrijving                                                               & 5-3-18      & 9-3-18     \\ \hline
Feedback eerste versie onderzoeksrapport verwerken                                                                                        & 5-3-18      & 9-3-18     \\ \hline
Feedback eerste versie architectuur \& integratietest                                                                                     & 12-3-18     & 16-3-18    \\ \hline
Eerste uitgewerkte versie detailontwerp en unittestbeschrijving                                                                           & 12-3-18     & 30-3-18    \\ \hline
Feedback detailontwerp,+ unit test verwerken                                                                                              & 2-4-18      & 6-4-18     \\ \hline
GO/NO-GO Design review presentaties                                                                                                       & 9-4-18      & 13-4-18    \\ \hline
Implementeren, units testen en debuggen                                                                                                   & 16-4-18     & 27-4-18    \\ \hline
Unit test verwerken                                                                                                                       & 30-4-18     & 4-5-18     \\ \hline
Integreren, testen en debuggen                                                                                                            & 7-5-18      & 11-5-18    \\ \hline
Rapportage integratietest                                                                                                                 & 14-5-18     & 18-5-18    \\ \hline
Opleveren project en rapportage acceptatietest                                                                                            & 21-5-18     & 25-5-18    \\ \hline
Bijwerken documentatie, overdracht                                                                                                        & 28-5-18     & 1-6-19     \\ \hline
Uitloop                                                                                                                                   & 4-6-18      & 8-6-18     \\ \hline
Assessments                                                                                                                               & 11-6-18     & 15-6-18    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\clearpage

\section{Kosten en baten}
De duur van het project (EEP61) is een half jaar. Voor EEP61 zijn 15 studiepunten te behalen. 1 studiepunt bedraagt 28 uur. Dit houdt in dat EEP61 420 project uren bedraagt. 
\paragraph{}
Elk ontwerp kost geld, niet alleen materialistisch gezien, maar ook de manuren om het ontwerp te realiseren. Doordat dit project vanuit een bedrijf komt, zal het bedrijf de ontwerpkosten grotendeels vergoeden.
\paragraph{}
Het aangegeven budget door het bedrijf zal moeten worden verdeeld tussen de verschillende units die gemaakt moeten worden om het project te voltooien, vanuit het bedrijf hebben wij €1000,- tot €1500,- euro aan budget gekregen. In onderstaande tabel is ons denkbeeld van de te verwachte kosten te zien.
\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{D21241} 
\textbf{Onderdeel} & \textbf{Kosten (\euro)} \\ \hline
pcb                & 150 - 200               \\ \hline
Sigfox module      & 25 - 50                 \\ \hline
Sensoren           & 75 - 100                \\ \hline
Randcomponenten    & 25 - 50                 \\ \hline
STM32 breakout     & 25 - 50                 \\ \hline
Batterij           & 20 - 30                 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage

\section{Risico's}
In onderstaande tabel zijn de verschillende risico’s te zien waarvan gedacht wordt dat deze op zouden kunnen treden tijdens het verloop van dit project, hierbij is de factor hoe zwaar dit risico mee telt en de kans is hoe groot de kans is dat dit risico voorkomt.
\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{D21241} 
\textbf{Probleem}                                                          & \textbf{Factor} & \textbf{Gevolg}                                                                  & \textbf{Maatregel}                                                                                 & \textbf{Kans} & \textbf{totaal} \\ \hline
Ziekte                                                                     & 3               & Toename werkdruk                                                                 & Thuiswerken/overwerken                                                                             & 1             & 3               \\ \hline
Kapot onderdeel                                                            & 2               & Tijdverlies                                                                      & Onderdeel vervangen                                                                                & 2             & 4               \\ \hline
Uitloop van documentatie                                                   & 2               & Toename werkdruk                                                                 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Meer werkuren/\\ tijd inhalen\end{tabular}                              & 2             & 4               \\ \hline
Verlies van data                                                           & 3               & Tijd verlies                                                                     & Opnieuw beginnen                                                                                   & 1             & 3               \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Verkeerde berekening/\\ schakeling\end{tabular} & 2               & Tijd verlies                                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Opnieuw beginnen/\\ aanpassen\end{tabular}                              & 2             & 4               \\ \hline
Vertraagde levering                                                        & 2               & Tijd verlies                                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tijd gebruiken aan \\ ander onderdeel\end{tabular}                      & 2             & 4               \\ \hline
Onvoldoende materiaal                                                      & 4               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Unit kan niet \\ gemaakt worden\end{tabular}          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tijd op een ander \\ moment inhalen\end{tabular}                        & 2             & 8               \\ \hline
Deelcomponent gaat kapot                                                   & 4               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Unit kan niet \\ meer gebruikt \\ worden\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Unit moet opnieuw \\ gemaakt worden\end{tabular}                        & 2             & 8               \\ \hline
Kosten worden te hoog                                                      & 3               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bestellingen \\ worden niet goedgekeurd\end{tabular}  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Er moet gezocht worden \\ naar een goedkopere \\ oplossing\end{tabular} & 1             & 3               \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage

\appendix
\section{Bijlage}


\end{document}